兩份工你會點揀？政府vs銀行

A) 政府工 30k起薪 一年跳一次point同加人工 max最少有50k 正常就升到Senior 99k未計通漲 好彩上directory grade就 150k 其他福利跟政府

B) 銀行 50k 有花紅 經濟好可以好多 但唔知中年會唔會失業 依家有十四至十五個月人工 可以借120%買樓 有私家medical 假少啲 依排壓力幾大

A 就黎打仗 好易失業

你有料既一定唔會做政府

a係eo ?

就咁睇似政府工好 不過要睇埋2份係咩工先知

a 啦
不過你唔好預會有得升
攞完 max 就算

升得嘅位唔係俾你哋上

一定係A

同意, 銀行Senior grade要上唔係咁難, 早D揾夠就退休收山做自己想做既野la, 係政府吽到變人乾冇乜意義

同我FG個陣嘅煩惱一樣，最後揀左政府，呢家就升

咁似TO

政府野比hea撚做

對我呢d廢物黎講
兩個offer已經好有料
真係無用

A正常都有得升
所以先難諗

仲有around 17k housing 好似係

不是我
我只是廢青

你估宜家政府咁易入？On9

唔知A 有冇壓力 當冇 但B 有
緊係撚A 寧願少d 錢

銀行咩post 50k

admin officer 都已經有啦

eo點會冇得升

Eo 包上eo 1
Seo就難講
再上就九成唔係你升

收得呢兩個offer
以你能力都唔驚中年失業啦
係差在壓力同金錢考慮 呢樣自己決定啦

估唔到一面倒

講得有料一定唔會入政府個啲實係考唔上政府

act eo1 你預起碼六年
不過有work life balance就真

你做過eo未架？work life balance都講得出？aco就真係work life balance 喇
EO OT到成隻狗咁架

利伸：民政事務處做緊狗

師兄有無考jre既心得

EO 正正常常都可以SEO退休係Norm 尼架啦，係唔知要幾年啫

A) EO/入境officer ?
B) Commercial/institutional banking RM ?

俾我一定揀政府.....

入境好難上s

樓主有尼兩個offer 本身一定有quali
做政府max point可能唔過100k
做銀行當你rm再上年薪過百萬唔難
睇下樓主想穩定或想博

其實主要睇樓主性格，
想搏 搵一舊錢 去創業/做其他野 揀銀行
Work life balance 後生去多D旅行 想組織家庭 揀政府
我自己就俾比較傾向政府，因為覺得日日做足十幾個鐘勞心勞力就係為左人地間公司發展，真係好on9

樓主神科grad?

咁講有冇料一定係A同B之間計啦..
唔通我用銀行工同m記 pt 計..話有料做銀行咩天才

A 係ird?
如果係的話緊係狗衝銀行

A呢個pt唔係AA就係紀律部隊
唔好諗住有得hea 家下政府officer級都無乜咩靚位做
係穩定 但好彩有得你升職都預十年後的事
仲無雙糧無bonus 自己考慮下

原來大家都會揀政府...

政府工啦梗係

銀行工要做野架

返政府工思考下人生好過

樓主我都有你第一個offer
第2個offer就係professional grade,第3年上到40k
但我都係對私人市場冇咩信心，所以揀咗政府
最主要都係想要個健康少少嘅人生，唔想俾經濟環境牽住我走，擔心會俾人炒
點都好，揀咗其中一個offer之後唔好成日諗住如果我揀咗另一個offer就會點點點，如果唔係你一直都唔會心足

政府

講到政府唔使做咁.....

lm

agree, 之後人地環境唔好, 又或者某啲人覺得你有威脅, 就郁鳩你...

我見我個邊班EO成日OT到9/10點。

政府工for sure
銀行好唔穩定，到時你中年俾人炒就會後悔想當年點解唔揀政府工

做緊狗呀？咁你仲做？！

因為你唔識推上推下

咩post 150k

做完銀行先做政府
斷估你唔會打死一世同一份工掛

尼你老母

連登仔 一面就鍵國，一面就最好乜risk 都唔好take, 返工最好唔洗做等出三四皮

就算講人工, 30k vs 60k(當2個月bonus, 但一定無咁少) wo 政府升到頂都無60k啦

講乜野失業，咁有料搵得50k既工你驚無人請，重話中年，我mentor 做中資banker 50都無就退左休啦

*不過如果份人頹底，唔熱愛工作同social，銀行工會做死人

平時連登仔唔係好鐘意屌公務員架咩

巴打幾歲

中資投行？

真正答案：做十幾年銀行再入政府，完

而家做政府officer 位都不係真係hea 架, 都好多野做...
尤其是EO/MSO/2A3O.........

而且今時今日做政府好易俾人投訴..........好多市民會覺得公僕好hea, 所以做前線的好慘, 尤以社署, 民政處, 郵局, 運輸署, 勞工處呢D 都不係hea 位...

BTW, 我有朋友, 佢本來在中電度做grad E, 未行完scheme 就過左去勞記做ALO, 佢最近都呻笨, 話早知不轉, 留在中電度做, 寧願等chartered........

btw, 如果係工程仔OFFER 黎計, 應該點揀？ (fresh grad/少過2年working exp)
1. 兩電1鐵/機電署GE
2. 政府EO/2A3O位
3. 九巴MT

政府officer 90%請二字頭 好似係 所以應該無得咁
你話做十幾年俾人炒再做生意make sense d

咁你揀成點呀

介唔介意講多少少你朋友點解做ALO呻笨？

而家係A,有得俾我再揀都係A

因為有好多可以電腦化做到既野，政府都要你用人手做，梗係「多野做」喇

邊度聽返黎?

係事實
至少A係

政府工做到退休

銀行？ 一虧就炒

直視暴之根源，別為義人傷悲

我就做緊offer A的工的，如果為「他調」而揀恐怕你會失望。因為我和我的同事都好多野做，我部門officer grade的同事OT到8:00-9:00是常態。

我男友做ibank ，剛入行的Offer B有點似offer b。同樣是經常會做到好夜。而的確他的工作穩定性比較低，多數是被head hunter找，曾經亦試過被炒，他十年來轉過四間公司。各方面福利是不錯的，特別是買樓做按揭方面有好大優惠。

其實呢兩個offers都唔差，樓主呢個係幸福的煩惱。希望你揀到個適合你的offer

樓主好叻有2個offer
I am not in a position to offer any advice……
銀行起薪有50k我估係front office ibd
我可以share嘅就係
假設做銀行工 如果第日做唔岩呢個位
姑勿論工作上定人事上唔岩
你好易可以轉工 跳去其他銀行做
或者你發現自己唔岩做呢個role嘅野 你可以跳去銀行內其他位置 係銀行內做其他工種
mobility好大

但政府 好多人一做就一世
姑勿論你同啲人幾唔夾 反晒面 做嘅野幾咁令你反感
你都只有硬著頭皮捱下去

當然政府工穩定係真

但對我黎講 自由係最重要 我寧願過一個有選擇嘅人生 唔岩嘅可以隨時另謀高就
當你做野一段時間就會明白stuck with一份工嘅痛苦

巴打有九巴 MT offer ?
可唔可以私下請教下
利申：工程仔，想做九巴 MT

紀律部隊 3,4 字頭做紀律部隊OFFICER大有人在

sbt

我入職係manager (當時工作經驗1.5年)

Manager>Sr Manager>Assistant Dir>Director>AVP>VP>SVP

間公司多人 根本好難逐個評級
嚮一個比香港仲細既地方請左過萬人
一般都係自動5年升一級
響呢啲情況 如果搵到更好嘅工我會轉

我係比較好彩
一入職已經係同最高管理層個別有接觸
5年我由manager上到director
人工一直都係去到grade既upper bound
都我離職時 個CEO都有比額外gratuity

第6年有間細公司offer SVP
人工係日薪成萬咁計 仲要有簽約花紅

有冇前途唔係計較上面有幾多人
而係你有冇機會同管理層接觸
如果有咁嘅機會 而你又相信自己有本事
咁就揀銀行

一 唔係紀律部隊
二 以我所知其實差唔多，三四十歲入職係少數
Fyi

咁即係有啦
咁咪唔係冇機會囉

日薪過萬都去做ACO

我都係quote返隔離post某人既說話jei

六合彩都有人中
我幾時話無
但我唔覺會係我囉

正皮既都係五毛

認真回
一直覺得兩登最on9就係有人覺得做政府好hea同一定係五毛
真係小朋友到不得了
所以幾意外呢個post壓倒性政府工贏

有人辭官歸故里
隔離飯香者

Why not both

如果文職offer(包括入境） 可以做左銀行搵下真銀先，咁早入去只會浪費青春；做過一份主任級、每日返工個更好撚核突，無哂生活同屋企人，宿舍又無份，好似比佢用三雞幾買起自已... 但又睇住班老屎忽假又拎哂，好更又攞哂... 做左差唔多兩年頂唔順, 轉左去間私人公司做mkt , 岩岩升左am 人工同離職果時一樣、但起碼返一至五，陪到老婆仔女

睇你要咩，同埋你offer咩部門

有機會/9成9偏遠地區返工，真係狗也不屌
你做喃嘛佬都有朝早得閒、做著果d 輪更主任返偏離地區... 有時追更上黎、你渣左車返工、收工攰到你唔敢渣返屋企，驚中途訓著衝左落山...

唔係入境
不過識人做又無咁慘
講到尾又係睇運

1. ALO 人工不算好好, 多野做, 難升上去做LO
2. 升左上LO, 之後其實都比較難再升, 大多數人都係LO I 就退休.......
3. Senior 位多數都係AO 空降...........
4. 佢走的原因係怕自己難升職考牌......因為CLP 係好難升職的公司黎....同埋多數升女仔先...............所以佢才走去做ALO, 佢覺得如果佢留在工程界, 考到牌的話, 其實可以入政府做engineer, 咁個人工大家都知, 政府engineer 係高過officer grade 好多，所以有點後悔......

AO 就係, 但EO 不係, 我識有人讀完PHD, 成30幾歲人入去政府度做EO 2.

所以小弟在工程帖度都提過, 其實如果有得揀的話, 我寧願做銀行/金融, 即使不啱做/俾人炒, 其實之後搵返相關工種都不難, 比做任何政府工/工程師呢D job mobility 咁低的工作好百倍..............同埋有條件去換工作環境.......

以後我有仔女的話, 我一定不會俾佢地在香港讀/做工程.......(除非佢讀書不成)

我無呀！我經驗太多, 我都想報........但應該無人理我, 連interview 的資格都無....

俾我寧願搵下真銀先.....(如果有得揀).......

識好多人年薪百萬轉aco/ca

岩

呢位巴打講既完全係我心聲
講真巴打你上得連登問 都預左大部分叫你揀政府工
連登仔最鍾意就吹奏政府工 之前ACO都捧到上天 如果你ACO vs bank 分分鐘都係55波

入正題 其實真係諗都唔使諗
幾年前我都面對過 同你一樣有A offer 我既B offer人工低少少 但係係自己有興趣既野
最後因為人工揀左A 宜家日日行屍走肉 浮浮沉沉等acting 諗返都好後悔
你宜家既B offer仲要好我好多 有人工有前途有彈性 唔揀B offer我擔保你第時一定會後悔

一個50k既offer 仲要15個月糧 我睇唔到任何可能唔揀
如果你A offer係EO 升職真係會等死你 無人擔保你會升到SEO 莫講話directory grade
EO派到垃圾位 遇著仆街老細 你壓力一樣極大 出面做仲可以跳槽 政府工冇得揀只可以死頂
Bank既job security都唔差 以你既能力出面一定大把空間發展
提早搵多幾年錢仲好 唔好入政府框死自己啦

大把hku仔入政府
點睇

hku 好多人冇料（誤

政府同銀行覺得有料既定義唔同

同埋好多做左好多年野再睇返後面話有料唔會做政府

但唔諗下自己岩岩畢業個陣考到入政府咩

假設畢業時考入政府工比其他工有料
其實政府做啲野咁無聊 冇意義 條友有料都變冇料啦.. （未做過政府 求糾正）
相反係出面做野你會鍛練 要競爭 無料都變有料

入左政府唔會好難出返黎？

唔講咩post好難討論, 不過政府工一定係越早入越好。